［鑑古知今］學習端午節及屈原的教訓

一

屈大夫身處的楚國正面對北方強大政權的威脅。

二

屈大夫主張連結外國勢力齊國，合力對抗強秦。在國內屬於堅實的勇武派。

三

朝中大部分和理非對北方政權心存幻想，以為能保一夕平安。以致和勇分化，互相割蓆，勇武派遭流放。

四

最終郢都淪陷，光復無期。

端午節係南島（百越）民族節日，同屈原其實冇乜關係

金剛棒影響討論

有說屈子係高麗人

屈原衰真心膠
唔識權術搞到咁

所以要鑑古知今

yes , 沒人睇

又無限FF係黃絲, 阿SAM黃, 國貨城黃, 鳩拍豪黃, 而家連屈原都黃

其實呢樣野非常應該正視聽
係現今香港百越文化之一
而唔係中國文化
粵客閩長期以唐漢自居其實好蠢